Q1)How we can convert the given list into the set ?
        1.list.set()

        2.set.list()

        3.set(list)

        4.None of the above
       
    Ans = 3
  
Q2)Empty list in python is made by ?
        1.l=[]

        2.l=list()

        3.Both of the above

        4.None of the above
        
    Ans = 3
 
Q3)If we change one data type to another, then it is called
        1.Type conversion

        2.Type casting

        3.Both of the above

        4.None of the above
        
    Ans = 3
Q4)If we try to access the item outside the list index, then what type of error it may give ?
        1.List is not defined

        2.List index out of range

        3.List index out of bound

        4.No error
     
    Ans = 2
Q5)In which of the following data type, duplicate items are not allowed ?
        1.list

        2.set

        3.dictionary

        4.None of the above
        
    Ans = 2
Q6)l=[1,2,3,4,8,1.2], which type of data type is this ?
        1.set

        2.list

        3.tuple

        4.integer
        
    Ans = 2
Q7)l=[1,2,3,4],then l[3] is ?
        1.1

        2.2

        3.3

        4.4
        
    Ans = 4
Q8)What is type casting in python ?
        1.declaration of data type

        2.destroy data type

        3.Change data type property

        4.None of the above
        
    Ans = 3
Q9)Which of the following can convert the string to float number ?
        1.str(float,x)

        2.float(str,int)

        3.int(float(str))

        4.float(str)
        
    Ans = 4
Q10)Which of the following is the data type possible in python?
        1.int

        2.list

        3.dictionary

        4.All of the above
        
   Ans = 4
Q11)Which of the sequence are valid in the set data type in python ?
        1.1,1,1,1,1,1

        2.2,3,4,5,6,1,2

        3.1,2,3,4,5,6

        4.None of the above
   Ans = 3
Q12)x=3.123, then int(x) will give
        1.3.1

        2.0

        3.1

        4.3
   Ans = 4
Q13)Which statement is correct?

        A. List is immutable && Tuple is mutable
        B. List is mutable && Tuple is immutable
        C. Both are Mutable.
        D. Both are Immutable
   Ans = B
Q14)What type of data is: arr = [(1,1),(2,2),(3,3)]?

        A. Array of tuples
        B. Tuples of lists
        C. List of tuples
        D. Invalid type
   Ans = C
Q15)Can tuple be used as dictionary key in python?

        A. True
        B. False
        C. Tuple is not used in python
        D. None of the above
   Ans = A
Q16)What is the output of the following program : print((1, 2) + (3, 4))

        A. (1, 2), (3, 4)
        B. (4, 6)
        C. (1, 2, 3, 4)
        D. Invalid Syntax
   Ans = C
Q17)Which of these about a dictionary is false?

        A. The values of a dictionary can be accessed using keys
        B. The keys of a dictionary can be accessed using values
        C. Dictionaries arenâ€™t ordered
        D. Dictionaries are mutable
   Ans = B
Q18)Which of the follwing are the keys in the given statement : abc = {"first":10, "second":20}

        A. 10, 20
        B. first, second
        C. first, 10, second, 20
        D. first, 20
   Ans = A
Q19)Which one of the following is False regarding data types in Python?

        A. In python, explicit data type conversion is possible
        B. Mutable data types are those that can be changed.
        C. Immutable data types are those that cannot be changed.
        D. None of the above
   Ans = D
Q20)Which of the following function is used to know the data type of a variable in Python?

        A. datatype()
        B. typeof()
        C. type()
        D. vartype()
   Ans = C
   