Q-1. What is the default return value for a function that does not return any value explicitly?
    A. None
    B. int
    C. double
    D. public
    E. null
    
    Ans = A
    
Q-2. Which of the following items are present in the function header?
    A. function name
    B. function name and parameter list
    C. parameter list
    D. return value
    
    Ans = B
    
Q-3. Which of the following enclose the input parameters or arguments of a function?
    A. brackets
    B. parentheses
    C. curly braces
    D. quotation marks
    
    Ans = B
    
Q-4. Which of the following keywords marks the beginning of the function block?
    A. fun
    B. define
    C. def
    D. function
    
    Ans = C

Q-5. What is the name given to that area of memory, where the system stores the parameters and local variables of a function call?
    A. a heap
    B. storage area
    C. a stack
    D. an array
    
    Ans = C

Q-6.  Which of the following function definition does not return any value?
    A. a function that prints integers from 1 to 100.
    B. a function that returns a random integer from 1 to 100.
    C. a function that checks whether the current second is an integer from 1 to 100.
    D. a function that converts an uppercase letter to lowercase.
    
    Ans = A

Q-7.  Which of the following statements correctly represent the function body in the given code snippet?
    def f(number):
      # Missing function body
    print(f(5))
    A. return “number”
    B. print(number)
    C. print(“number”)
    D. return number
    
    Ans = D

Q-8.  What is the output of the following code snippet?
    def func(message, num = 1):
        print(message * num)

    func('Welcome')
    func('Viewers', 3)
    A. Welcome
    Viewers
    B. Welcome
    ViewersViewersViewers
    C. Welcome
    Viewers,Viewers,Viewers
    D. Welcome
    
    Ans = B
    
Q-9.  What is the output of the following code snippet?
    def myfunc(text, num):
        while num > 0:
            print(text)
         num = num - 1

    myfunc('Hello', 4)
    A. HelloHelloHelloHelloHello
    B. HelloHelloHelloHello
    C. invalid call
    D. infinite loop
    
    Ans = D
    
Q-10. Which of the following would you relate to a function call made with an argument passed as its parameter?
    A. function invocation
    B. pass by value
    C. pass by reference
    D. pass by name
    
    Ans = B
    
Q-11. What is the output of the following code snippet?
    def func(x = 1, y = 2):
        x = x + y
        y += 1
        print(x, y)
    func(y = 2, x = 1)
    A. 1 3
    B. 2 3
    C. The program has a runtime error because x and y are not defined.
    D. 3 2
    E. 3 3
    
    Ans = E
    
Q-12. What is the output of the following code snippet?
    num = 1
    def func():
        num = 3
        print(num)

    func()
    print(num)
    A. 1 3
    B. 3 1
    C. The program has a runtime error because x is not defined.
    D. 1 1
    E. 3 3
    
    Ans = B
 Q-13. What is the output of the following code snippet?
    num = 1
    def func():
        num = num + 3
        print(num)

    func()
    print(num)
    A. 1 4
    B. 4 1
    C. The program has a runtime error because the local variable ‘num’ referenced before assignment.
    D. 1 1
    E. 4 4
    
    Ans = C

Q-14. What is the output of the following code snippet?
    def test(x = 1, y = 2):
        x = x + y
        y += 1
        print(x, y)

    test()
    A. 1 3
    B. 3 1
    C. The program has a runtime error because x and y are not defined.
    D. 1 1
    E. 3 3
    
    Ans = E
    
Q-15. Which of the following function headers is correct?
    A. def f(a = 1, b):
    B. def f(a = 1, b, c = 2):
    C. def f(a = 1, b = 1, c = 2):
    D. def f(a = 1, b = 1, c = 2, d):
    
    Ans = c
    
Q-16. What is the output of the following code snippet?
    exp = lambda x: x ** 3
    print(exp(2))
    A. 6
    B. 222
    C. 8
    D. None of the above
    
    Ans = c
Q-17. What is the output of the following code snippet?
    myList = [lambda x: x ** 2,
             lambda x: x ** 3,
             lambda x: x ** 4]

    for f in myList:
        print(f(3))
    A. 27
       81
       343
    B. 6
       9
       12
    C. 9
       27
       81
    D. 8
       27
       64
       
    Ans = c

Q-18.Which of the following function calls can be used to invoke the below function definition?
    def test(a, b, c, d)
    A. test(1, 2, 3, 4)
    B. test(a = 1, 2, 3, 4)
    C. test(a = 1, b = 2, c = 3, 4)
    D. test(a = 1, b = 2, c = 3, d = 4)
    E. test(1, 2, 3, d = 4)
    
    Ans A,D and E

Q-19.  What is the value of num after the function call?
    def myfunc(text, num):
        while num > 0:
            num = num - 1

    num=4
    myfunc('Hello', num)
    A. 4
    B. 3
    C. 0
    D. 1
    
    Ans = A 

Q-20. What is the output of the following code snippet?
    def func():
        text = 'Welcome'
        name = (lambda x:text + ' ' + x)
        return name

    msg = func()
    print(msg('All'))
    A. Welcome All
    B. All Welcome
    C. All
    D. Welcome
    
    Ans = A